餐廳晚市生意唔好，求生存方法

因為同區有好多同類型餐廳
所以競爭好大
有無巴打絲打賜計，點可以做多D生意

邊類型既餐廳？ target customer係咩人？

擺上連登只會加速死亡

橫掂冇生意 肯捱既咪減價吸引人
做飲食最緊要回頭客
自己落舖既 咪同d客傾兩句 問改善位
一傳十就十傳百

乜資料都冇就想人幫手諗計？

咩餐廳先

有計呀 但賺到既會唔會同我分先

Lunch送晚市coupon

講多啲間餐廳
大概食啲咩
人均消費
座位
等等

整一晚係ladies night

帶條女黎，送多條女

無男人幫襯

換曬批女為首要

大大力貨金 openrice 新假期
但你首先要了解間鋪賣點係乜

茶餐廳，target 係附近屋邨d住客

人均消費：40-50蚊
座位：30-40

晚市有波睇就有客

邊頭

玩實際懷舊冰室 成功有跡可尋

呢招真係會吸引到我去食
間餐廳多人返D，有D人氣
自然又多d人行過見到願意入去食

尋日特登搵有波睇既地方打邊爐😂

巴打，做下一人火鍋

搵個niche market
有咩你有人地無
或者你有信心做得好過人地

當然優惠就少不了

阿叔飲杯野坐成晚就有

食五餐午餐送一餐午餐

叫5個飯送1個飯

呢個真

煮好啲野食再講啦

做飲食無生意最大既問題係咩？

就係你整出黎既野唔好食

屌,大大張紙貼出面晚餐送野飲乜乜柒柒
比小小著數就有人架啦
咁多人貪小便宜
但唔知你本身做緊咩價,真係得個吹字

咁咪唔好做晚市囉

家人都係茶記
早午下午茶尚可
但晚市就pk
同條街好多都晚市冇客

公司樓下間茶記唔做晚市同星期六

搞配對party啦

整特別野 放上新假期 包你旺到唔做午市

或者信箱傳單送coupon
我見我樓下果啲幾work，啲師奶當寶咁入到靚一靚拎落街

合理化煙幕

屌你個柒頭有咩食都唔講，講經咩
最主要個廚唔掂咪無人食囉

樓下間垃圾翠x貴到仆街，味道連大家樂都不如,都晚晚排長龍喎。係咪位置唔好呀

平靚正 三樣入面有幾多樣

最大理由有兩個
啲野唔好食
貴過同區30%

好食/平=唔介意污穢，貴，要等

如果同區競爭大
要睇主要對手實力
如果咁你轉都無用
一係轉埋名同班底

玩急口令送汽水

巴打問你幾樣野

1.餐廳位置
2.好食推介
3.價錢
4.最緊要衛生

幫唔幫到你就未知，純粹鍾意同朋友放假搵下野食周圍去

而家茶記一個晚餐都要70-80蚊. 食物同LUNCH冇分別. 真係搵鬼食.
一枝公去食盅頭飯好過. 同女去更加唔洗講.

不如搞兩小時內要食晒好多件雞（明知無可能食得晒）

食唔晒既就客人埋單

咁撚勁食得晒就抵你free個客

真心
芝士 拉絲 綠茶 紫薯 海膽
其中揀一兩樣做大佢 唔洗做哂
etc
芝士xx煲
綠茶特飲
大撚把人食 好快仲有人訪問

唔難理解問題所在呀

你問返自己點解唔去某d 餐廳既原因一樣

一係貴，一係唔好食

最重要係客覺得唔值

不外乎兩個原因既姐

唔夠對手平 唔夠對手好食

茶記係好食價錢合理既話自然有客

晚飯送甜品/油菜

開名, 畀連登仔屌幾野, 好快就紅啦

最近見到好Q多餐廳整任食火鍋 玩下特色都得既

紅咗就大力加租，死得仲快

用奇招，出特色野，例如幾分鍾內食到啲咩就免費。又要人擺上 fb 。當比錢買宣傳。

賣燒鴨咪仲好

屋邨茶餐廳
d人夜晚多數都會返屋企食飯掛 晚市貴

上市再分拆 分拆再上市

學澳牛
叫d 員工晚市都閪口閪面撚d 容
而家d 人好鐘意比人撚
個朵越臭越閪就越多客
睇下九記 澳牛個d

出20蚊餐

依樣真

谷下早午市仲好

晚市得周六日人比較多

其實唔使點攪新野。

諗下你間舖後面煮野嗰班人最叻煮乜， 最好食既係咩。

拎出黎包靚佢，再課金比同區facebook page/鳩假期/HK01等等。

包你一杯屎水包裝到佢話係香既，之後就大把人衝埋黎搵你

改鋪頭名

搵新假期

1. 搵人係街派Coupon, 用嚟吸引新客 (例如: 憑券午市減3蚊, 晚市減5蚊)
2. 個客食完飯, 又送多張Coupon比佢, 用嚟Retain舊客
3. 可以係餐廳門口棟個大大舊嘅牌, 寫住有咩超值午市套餐, 包熱飲, 要比人覺得大件夾抵食, 捉班人貪小便宜心理

仲有小小建議係, 係放學時間係小學門口派宣傳單張, 例如憑券惠顧雞脾餐, 送紅豆冰, 之後細佬扭計就會帶阿媽去, 之後就要箍實班師奶客, 因為佢地多數都係屋企食咩話事果個

但Marketing做到點好都好, 都要你嘅嘢好食

利申: 現職PR and Marketing

其他回覆都係廢 呢個要聽
一人火鍋 麻辣 online marketing
That's it

咩屋邨?私人/公屋/荒山野嶺屋邨?

擺上新假期
乜鳩都落芝士 海膽 綠茶

得兩登,得天下

搵新假期就食狗屎都要排長龍啦

減價戰

好奇之心人皆有之呀 明啦

巴打我好旺場架，去親餐廳食飯都係入去果陣冇乜人，食食下好多人入

第一好食
第二優惠/減價
第三cut冗員

屋邨啲人邊有錢落街食呀

食物質素大過一切
你一減價promo 遲啲加返價啲客就會走
所以唔好亂減價
做下期間限定/出新Menu

巴打你不如放張menu同影兩張相睇下啦 相最好有埋環境 其實味道大家都好難差好遠 但係有時就係衰係個裝修同餐具度

所以要問邊類屋邨....

比我出街食 不嬲都係睇性價比高唔高
你自己問心
整出黎嘅野，份量對唔對得住個價

有同類既話，你做異類咪得

裝修好重要 無人想60蚊係爛鋪食飯

你晚市唔掂
9成係location問題
講多d先諗到有無辦法

做街坊客唔好玩古惑嘢.....中一次伏就冇回頭

開名屌鳩連登仔
到時就會越反越紅

賣埋串燒魚旦雞旦仔

其實晚市係有客既，但係去晒隔離鋪，果邊做左幾年，D客去開果邊

而且我地都平過佢地，所以我諗coupon都未必有用

至起碼會無咗連登仔呢班客

幾好
同埋見有巴打提議將coupon入落信箱
吸引佢哋試下
呢招都ok
樓主努力啲做好食物質素同埋宣傳先

傻啦 有優勢咁做就係
無優勢咁做只會惡性競爭
樓主應該要做既係宣傳同包裝
而唔係減價
我平時周圍搵野食
大撚把貴 但唔好味既野食有人追捧
大排檔分分鐘仲好味過果炸

搵新假期幫手

咁有無諗下隔離有乜嘢好過你？
既然你話自己已經平過人
點解人哋寧願揀隔離？

其實茶餐廳 最緊要係留客
送紅豆冰真係好吸引

最好方法就係唔開晚市

夏天正呀紅豆冰
冬天無咁大影響力

請哂D大波妹做侍應包你D客由荃灣排撚到柴灣都得

如果平過隔離都無客
你間野應該好難食或者新開果時好難食趕走哂d客
搵到個問題所在先最重要

叫人做乜宣傳乜包裝
不如叫佢煮好食啲
佢lunch 有客
食開嘅人知好唔好食
好食就自然耐唔耐帶埋屋企人食dinner

火鍋啦 諗諗佢

分租出去啦

請多一點年輕女waiter
信我

同意

晚市淨係做$60 一人火煱有得做

開火鍋真係好好賺

執咗佢咪唔使諗囉

最緊要好唔好食先

我樓下又係有間茶餐廳難食到食左兩啖埋單走
人生真係未試過會有咁難食既出現又貴

晚市做到<$40
實有人去

認真請啲靚女侍應，真係會多好多客

依個真....好食貴少少都值.....
唔好食10蚊都俾多咗....

又貴又細真係中伏一次 永冇幫襯
睇下三哥點解咁多人食

1. 乾淨企理
2. 大大碗多配料
3. 淨叫碗野30蚊only 但野飲7蚊
驟眼看30蚊好平 實際通常會搭杯野飲
捉顧客心理 條數最後喺番度
4. 川辣 酸辣 就好似毒品咁會上癮
5. 未諗到

唔好減價
我自己個人黎講
見你猛宣傳派COUPON果D我都幾肯定係難食/伏先會搞咁多野去搵人幫襯
想食好野一定唔會去果邊
你淨係做街坊生意就鬥平啦
想引其他區既人都去食 平冇用

回頭客多定少? 做街坊客少回頭客自己心知肚明咩事。
出品唔叻既，Menu俾少少新鮮感做rotate，油麻旺Lunch menu 都係幾款，但一月個都會轉兩下留客。

附近有學生就吸下佢地。

Promotion救得你一次半次都求，唔係唔做，但唔會主力去攪，食市冇出品死服務神仙難救。

做飲食最鐘意冇生意收入小就加價，到最後自取滅亡

你d員工做唔係全部都係親戚黎，見好多不停搵親戚去幫手最後仆直

張檯有咁窄得咁窄，張凳有咁迫得咁迫咪等d友坐得咁舒服，食完拿拿聲好走，支飲管有咁粗得咁粗，冰有咁大舊放咁大舊，杯汽水咪chur一聲飲完買過第二杯囉。
你係咪新嚟架？呢啲嘢要我教

得我地鳩up, 樓主好耐冇上過水答野，我想去食下都唔得

好老實睇你邊區 唔同區既target customer都唔同，你唔講我地點幫

銀龍睇波plan
一場50包一杯野飲一碗花生
大戰再加
畫4分1到3分1出黎已經夠做

其實好簡單 晚市生意唔好 咪唔好做晚市 力谷你既早餐 午餐

見個一檔小食檔叫老豆老母去幫手之後兩老手腳慢又覺得自己係老細不可一世態度勁西之後冇客收左皮，格離鋪見有得做就頂埋黎做，做叫埋d妹，妺夫去幫手，點知d親戚又係9fing fing態度差又加價做唔起，最後縮返原先一間鋪，d客仲要走曬
未縮之前學人賣雞蛋仔$18底，又淋又冇味但𨍭角位另一間賣$8底

換個批侍應

晚市做埋小菜，$138-$158二人套餐有湯有菜

不如你講下賣咩先得架?
你隔離又賣咩?
晚市最緊要個勢，一開頭堆客特登出遲少少比佢
等多啲人坐係到有人見到就會入黎
一開頭一定係要儲吓客架了，頂完呢關你就贏

一人任食邊爐/雞煲。 $80/per head
橫掂都無客, 燈油火蠋/人工/舖租都要俾。 不如旺下人氣先。

或是。襯冬天做煲仔飯。 $30-40一個。應該好多人食。 都係旺人氣。 旺人流。 和左個開支。

再夜d做埋糖水舖/小食。 可以收夜少少。 eg 1am. 屋邨其實有班夜鬼客架。

派傳單/郵局通函通知街坊。

希望幫到你。

極邪惡 隱世 芝士 紫薯

香港郵政服務寄餐牌coupon

晚餐 送碟油菜真係幾吸引

唔關事

幾時開始生意轉差左?半年?

屌，唔係諗點整好啲野食

煲仔飯

邊區呀 附近多唔多學校

相都可以影得靚d貼門口玻璃 (勁大個種)

求其搵

同埋係d forum 既地區post做打手 (好仆街但work)，如果有相又唔好太靚，似ig story咁po上黎

屌你老母 仲要講句真心 你就真心弱智啦 上連登上到人地講笑你就當金石良言

咪重點 睇下附近多唔多學校 主打學校平價好食外賣好過啦

E句真呀 做得好食對客好 咁都唔會差

屌你老母屋村茶記呀 靚女會唔會黎你到做 仲要比d咸濕呀叔昅呀 傻撚

上面啲提議
屋村家庭式茶記搞乜野一人火鍋咩限時食雞像汽水呀
比著你見屋企樓下間茶記搞啲咁既野都心諗做乜鳩之後掂行掂過啦
反而比錢鳩假期出廣告依下應該ok
雖然佢係鳩 但佢係港豬港女既影響力真係唔講得少
比少少錢出黎比佢落個facebook廣告
就算帶起到個話題既時間唔長
但都可以短時間內回到落廣告既本同執到幾多下
不過你起碼要搞啲特式野人地寫先寫得起
茶記黎講你咪蛋治整到好撚厚又有蛋汁
出個濃啲茄底公仔麵呀通粉咁
捉到大眾鐘意啲咩去拎黎做特色再比錢鳩假期出廣告
當然唔好整啲九唔搭八既野
要記得你係茶記黎咋

茶餐廳放題

你點入行Pr 對呢行有興趣

執柒左佢

我buy。
收六七十落d平料一個人
維到皮嗎？

食左冬更呢浸再算

屋邨茶記 仲要係晚市做唔掂 除左好大機會同你D野難食有關啦 其次可能係坐得唔夠舒服

晚市唔同午市 唔係大大份 是鳩但淋汁上飯到比人填飽個肚就算
一到晚市d客就會好有要求 想食好d

試下d野食整大份d 餐跟野飲同湯 比到人好撚抵食既感覺就唔會冇人幫趁

請人番黎扮客

整個金融海嘯套餐4餸一湯白飯任裝包你好生意，有時間價錢平未必係最大吸引人因素，最重要係一間餐廳要有自己招牌菜，例如奶茶好飲、炒野夠鑊氣...如果係平平淡淡食過一次都唔會有去食嘅諗法

好講氣氛

好食咪多人幫襯